「國」同「国」既分別

驟眼睇「國」呢個字其實係有「戈」、同「口」，同出面一個大「口」
即係有武器，同有人口，有城牆先有國家

但而家個「国」字 ，乜都唔洗

有「玉」字就夠，玉姐係玉璽
姐係有皇帝就夠

而出面個大「口」，現今既社會已經無城牆，咁係咩？
係人口

真係唔話用文字黎灌輸思想都唔得啦

仲有無其他繁體字同殘體字既分別？

愛同爱嘅分別，一個有心，一個冇心

愛 同 爱

愛要用「心」去感「受」
爱就係友就夠？？ （殘字唔識解了）

證明咗用殘體既人去交朋友唔講心

「国」好似係日本發明（好似係

牠 它

唐伯虎都係寫而個「国」字

只要係朋‘’友‘’就可以做‘’爱‘’，冇問題啊 ～

Woho叻啵ching

玉係我粒金玉

親（亲）不見，愛（爱）無心，
產（产）不生，廠（厂）空空，
麵（面）無麥，運（运）無車，
導（导）無道，兒（儿）無首，
飛（飞）單翼，湧（涌）無力；
有雲（云）無雨，開關（开关）無門，
鄉（乡）里無郎，聖（圣）不能聽也不能說；
買（买）成鈎刀下有人頭，輪（轮）成人下有匕首，
進（进）不是越來越佳而往井裏走。
只有魔，還是魔。

它係講緊死物嗰啲

牠係講緊動物嗰啲

繁體都有

幫朋友戴頂帽

所以話 殘體字真係一點一點咁灌輸緊思想比啲大陸人

黨"尚黑"係負面既, 子曰：「君子矜而不爭，群而不黨。」

依家既党係你既弟兄

唔係為殘體辯護
好似上表咁云係古字
有d簡筆出處係古字或異體字
當然唔知佔唔佔5%

但係"云"係繁體嚟講係古語有"云"咁用
殘體就連"雲"嘅意思都用"云"
其實殘體仲有個問題就係一字多意
好多時啲字都會有幾個意思

聽吓呢條友講"六書造字法"
大部份舊有既簡體字都係合乎六書造字法但係新既共產殘體字唔配合

日本人咪又係用殘體
你寫日文個陣係咪寫番繁體呀

有啲日本漢字都係好唔合理
例如：價 -> 価
個貝字咁重要都可以整走

不過應該冇咩人留意

但係日文既係漢字
係借用中國既繁體字再進行簡化
已經入咗人地既文字系統

姐係英文有好多字都係會引用其他語言既文字
你唔會係寫英文時用番哥個英文字所引用既字架嘛

好似係

日文唔計